【立法會補選】覆核王疑鄭泳舜「民主建港」在港建國 明入稟求DQ

【立法會補選】覆核王疑鄭泳舜「民主建港」在港建國 明入稟求DQ
撰文： 彭毅詩 發佈日期：2018-03-13 22:14 最後更新日期：2018-03-13 22:25
繼的士司機從業員總會秘書長黃大海入稟挑戰，人稱「長洲覆核王」的郭卓堅今日亦在facebook專頁透露，計劃提出司法覆核，目標是立法會九龍西補選當選人民建聯鄭泳舜，郭卓堅認為民建聯主張「民主建港」，質疑鄭泳舜「搞港獨、在香港建國」，預告明日將入稟申請司法覆核許可。
有報道指郭卓堅計劃入稟DQ鄭泳舜，質疑「民主建港」搞港獨。（資料圖片／張浩維攝）

根據《眾新聞》報道，郭卓堅在申請書中質疑，鄭泳舜來自民建聯，而民建聯主張「民主建港」，質疑對方「想在香港搞獨立、建國」，行為「分裂國家」，違反參選時簽署效忠特區的確認書。郭卓堅要求法庭頒令，取消鄭泳舜宣誓就任議員資格。

商人黃大海（中）今日向法院申請司法覆核挑戰區諾軒出任議員的資格。（梁鵬威攝）
建制派今早才入稟申請挑戰泛民港島區當選人區諾軒的參選資格，《眾新聞》引述郭卓堅稱並非要「報復」，但直言建制派先「輸打贏要」，為何他不能入稟？

至於以民建聯全名「民主建港聯盟」的「民主建港」作覆核理據，郭卓堅否認是「砌」鄭泳舜，反問取消提倡自決人士參選資格是否亦有理據，他預告明日將入稟申請司法覆核許可。《香港01》曾向郭卓堅查詢，暫未獲回覆。

民主建港協進聯盟

好波

勾結美國勢力